香港民研：終院首席法官評分創20年新低，張舉能上任即不及格

（獨媒報導）香港民意研究所公佈最新的社會、自由及法治三大指標，當中七項具體指標均創有紀錄以來的新低，包括社會福利、效率、平等、出入境自由、學術研究自由、結社自由的指標，以及終審法院首席法官支持度。終審法院首席法官張舉能於上任後首次被評分，其支持度比一年前調查時的時任首席法官馬道立低14.6分，僅得不及格的42.5分。香港民研副行政總裁鍾劍華表示，法官支持度滑坡式下跌，或與壹傳媒創辦人黎智英被拒保釋有關。

鍾劍華：審黎智英案前曾見林鄭 賣相唔好睇

香港民研於2月2日至5日以電話訪問了1,018名市民，以0至10分評價香港的社會、自由與法治情況，一共涉及25項具體指標。法治指標的得分為4.5分，法庭公正程度及司法制度公平程度分別為4.42及4.27分，同屬不合格。

終審法院首席法官支持度更錄得滑坡式下跌，張舉能上任後首度被評，僅獲42.5分，比一年前未卸任的馬道立急瀉14.6分，創2001年有紀錄以來新低。

鍾劍華指出，張舉能曾於終審法院審理黎智英保釋案的4日前會晤特首林鄭月娥，雖然是所謂的「恆常見面」，但因其時機，「賣相認真唔好睇」。鍾又指，此調查橫跨了馬道立及張舉能的任期，相信這一次的滑坡式下跌，「馬道立都有份（造成）」。

社會福利、效率、平等指標 創97以來新低

在社會指標方面，五項核心指標，即自由、安定、繁榮、法治及民主指標，比一個月前的調查錄得一定升幅，惟後四項指標均不及格，只有自由指標勉強合格，達5.02分。在七項非核心指標中，社會福利指標、效率指標、平等指標分別為5.43分、5.08分及4.50分，相比一年前的調查下跌0.13分至0.26分不等，齊創1997年有紀錄以來的新低。

在自由指標方面，出入境自由、學術研究自由、結社自由分別為6.08分、4.88分及4.17分，當中出入境自由的跌幅最大，下跌0.42分，三項指標亦創1997年有紀錄以來的新低。鍾劍華指，出入境自由的下跌或與早前中方不承認BNO作為旅遊證件有關。

社工批政府理財思維脫節 社會發展乏善可陳

社聯前總主任、社工黃子瑋表示，多項指標齊創新低，印證了香港社會的發展「乏善可陳」。他批評政府無視跨黨派人士對失業援助金的訴求，以平日的理財思維去處理非常時期的經濟困境，十分脫節。他續指，「就算唔講政治，睇民生嘢」，政府表現依然強差人意。

舉能？ 舉自己條撚獻共就有佢份

不舉能

賣相唔好睇？直頭係干預司法獨立wor

40分中有10分一定係傻粉比

香港民研已犯蟈安法

支国睇低分先係做得好嘅指標